Общие  вопросы:
- Расскажите про свой опыт? Где работали, какие задачи решали? Какими инструментами пользовались?
- Какие в питоне есть типы данных? Назовите изменяемые?
- Какая скорость поиска в словаре?
- Что может являться ключом словаря?
- Как вы думаете, для чего в принципе придумывают разные структуры данных? Почему бы всем просто не пользоваться списком?
<!-- Очень хочется услышать от человека что структуры данных в принципе отличаются тем, что где-то быстрее поиск, где-то быстрее вставка -->
- Какие структуры данных лежат в основе списка и словаря?
- Для чего используют генератор и в чем его отличие от функции?
- Работали ли вы с типизацией?
- Приходилось ли на прошлой работе проводить code review? Проводили ли его Вам?
- Что такое Middleware?

ООП:
- Принципы ООП? Какие удалось применять?
- Что такое Инкапсуляция, Наследование, Полиморфизм?
- Можете ли расшифровать SOLID и что из этого удавалось применять?
- Что такое контекстный менеджер? Как написать свой?
- Что такое MRO?
- Различия __new__ и __init__?
- Слышали ли вы про Метаклассы? Что такое type?
- Что такое рефлексия в ПО? Почему python славится своей рефлексией?
- Сможете ли вы реализовать декоратор в питоне, без @?
- Какие паттерны применяли и в каких задачах?
- Чем абстрактный класс отличается от базового и от интерфейса?
- Чем плох абстрактный репозиторий и стоит ли его использовать?

Архитектура:
- Относится ли структурирование файлов и папок, а так же их наименование к архитектуре приложения?
- Читали ли вы какие-нибудь книги про архитектуру ПО
- Какие виды архитектур вы знаете и с какими работали?

Асинхронность/Многопоточность/Многопроцессорность:

- Чем отличаются IO bound операции от CPU bound операции? 
- Какие есть методы синхронизаций корутин/потоков/процессов?
<!-- Lock/Semaphore/Event/Condition -->
- Как реализована асинхронность в питоне?
<!-- Хотим услышать про событийный цикл и генераторы -->
- Сколько может быть процессов работающих параллельно?
<!--Столько же, сколько виртуальных ядер  -->
- В чем отличие потоков от процессов?

SQL:
- Можете ли вы работать с сырым SQL?
- Что такое транзакция?
- Что такое join?
- Можете ли сделать операции CRUD на сыром SQL?
- Чем SQL отличается от NoSQL?
- Что такое ACID?

MQ:
- С какими очередями сообщений работали?
- Какие вы знаете политики принятия и отправки сообщений?

